恐怖！日本高中棒球練習賽 打者被頭部觸身球砸死

日本熊本縣「熊本西高校」野球部，18日在進行練習賽時，打者遭投手投出的頭部觸身球砸中，送醫後於今天（19日）上午9時35分不治。

據《朝日新聞》報導，熊本縣警方表示，該校2年級16歲的野球部球員，昨天下午1時40分在校內球場遭觸身球砸到左側頭部，雖然有戴打擊頭盔仍當場倒地失去意識，送醫搶救後因為外傷性蜘蛛網膜下腔出血而喪命。

熊本西高校今年秋天在熊本縣野球大會中獲得亞軍，九州大會上則進入八強，因觸身球身亡的球員當時也在替補席上跟著球隊征戰。

棒球大聯盟劇情

RIP

網球王子

無圖

一路都覺得棒球好危險，戴返個頭盔啦

告誤殺？

疾風無敵銀堡壘？

打開棒球正常避到，唔避係想博上壘姐

投手投出的頭部觸身球砸中
掉個頭出去

頭部觸身球

我都諗緊第幾個 comment會見到

熱氣，青春

係有戴都死，究竟嗰球有幾大力

呢個係咪投球方法黎？
對棒球0知識

好似有見過唔知邊到講 被觸身球打中頭係打者自己責任大過投手

160kmh

波打中人叫觸身球
打中頭就叫頭部觸身球

帶頭盔都死，投球手咪好撚勁

明晒

Head shot

child登仔永遠唔睇內文

自肅->不再招收新部員->棒球部收皮

唔係用捧揮wo
只係用手投 都扔得死？

童夢，高旋轉黑洞投球

bullseye

係日本，運動真係好危險

暗殺教室

個波下下百幾k咁車埋黎

大谷翔平咩 160

Rookie of the year 真心唔知做乜9係佢

唔160 正常都130-140kmh啦
呢啲真係要避

夜魔俠 第三季劇情

一句都唔明？

乜中文來？

二刀流夠話題，雖然投打都一般

投手係連登仔

個波好快 波體積又細 力量好集中

其實有個同學仔過左身係一件好難過嘅事

好清𥇦 有咩問題

投出的頭部觸身球砸中

22支HR wor avg又有285

個投手會唔會有心理陰影唔敢再打棒球

破風超音魔球！

投打唔算一般喎

用棒球都殺到人⋯⋯根本係柯南先有嘅劇情

被球砸死就被球砸死啦，乜撚野頭部觸身球

Miguel Andújar 297 27HR

其實大谷專心投/打會唔會好的？MLB始終唔同日職，日職佢就玩晒

童夢

殺人棒球

Dex

觸身球係一個犯規術語 即係個波掟中左人身體，被掟中條友就可以唔洗打中個波都可以上壘。用作懲罰投手犯規。

頭部觸身球即係個波掟撚中個頭咁解 啲台狗中文水平低講野一舊舊係人都知

冇睇開棒球係唔會明
不過台灣人中文差係事實

係 不過即使台灣人睇開棒球都唔洗寫到咁累贅 都唔知佢噏乜

悟郎老豆唔係初初冇事 番到屋企先出事咩

poindexter

觸身球 好易明
頭部觸身球

好好奇點解亞洲地區得日本同台灣咁興呢樣運動
上面段片反而投手中招可能仲傷過打手中招

其實棒球算唔算好危險嘅運動呢 觸身球機率好似好高咁

如果投手專登瞄住個人黎投咪仆街 點避

Bullseye

投就第一年 唔錯啦
打就真心好

泡菜都有職棒

如果踢波專登瞄住條jer黎射咪仆街 點避

人頭咁細好難瞄

投打都一般？
投可以話少場數 冇詳盡數據
打個數據真心幾靚 .285 真係同野手差唔多
當然AT Bat少過野手 但22支hr 真係堅勁

渡久地東亞可以下下中

唔瞄頭 瞄個身都死啦

用手點都易過用腳瞄啦 仲有打手係企定定係到 邊有得比?

你咁講好球區都難瞄啦
人地投球專業訓練過架

大把國中生打網球都瞄到手腳

你唔識人地術語就話人中文差
屌你老母唔諗下你老母個仔點解乜柒都唔識

日本起初啲運動，都係個人運動（相撲，劍道）而日本人第一次接觸嘅團體運動就係外國人帶嚟嘅棒球，咁明治時期日本人開始接受外國事物，加上二戰後駐日美軍影響，所以日本人咁興棒球

台灣就因為俾日本統治過，所以都興棒球（同香港人鐘意足球一樣）

標題起得都咁唔簡潔, 點做記者

有冇人記得以前有部專玩打棒球嘅遊戲機，好想買嚟玩

記者中文水平差唔係第一日啦

開佢拖

揮棒落地果下好撚霸氣

錯 動量=重量x速度
唔關體積事

似乎係棒球術語黎，點解要話人中文差，了解咗先嗎

棒球大聯盟主角爸爸

www魔球

問題係呢個位冇需要用術語
擲中個頭鬼唔知係觸身球咩
講一次都算 第二段又要講觸身球擲中個頭

再講 打者俾投手擲中身體 呢件事叫做觸身球
唔係個波本身係觸身球
足球會唔會話「加歷查將個烏龍球射入自己龍門」？
完全唔撚make sense

boy聖子到劇情

你幾時試下用頭去檔，睇你表演

壓力關，相同力量下，面積越細，壓力越大，例如：高踭鞋。有錯屌細力d

另外波夠硬嘅話個衝擊時間會短啲
時間越短，力量越大

幾項加埋絕對殺得死人

梗係關啦 淨係睇momentum咩

唔通佢既對手就係

中文我記得應該係叫做壓強

好硬
石頭都死得人
更何況日練夜練

但係面積細就會好撚痛

運動本來就有風險
你呢啲傻仔我都以為睇漫畫先有

因為英文係有個專有詞beanball解作頭部觸身球
我都覺得人地編輯都係用術語啫，冇乜問題

你有無對比返個at bat 數，再睇埋OPS, 大谷絕對唔係一般囉

三級方程式炒車斷脊椎都駛死得，打棒球食波餅反而死咗

唔駛死

觸身球係專用術語

我知 睇我上面個留言先

冇打過棒球, 個波好硬?

係上面斷句唔識斷，唔好懶台狗

認真，死者個頭盔事前比人噴左某化學品A，投手手套上染上左某化學品B，而棒球上染上左某化學品C，當C經過太陽加熱之後會變成化學品D，而D同B受到投球個下既摩擦會變成化學品E，E同A一接觸會變成致命既神經毒氣，成件事係一宗經過精密計算既謀殺案

利申：文科仔

啲蝻亞童週撚圍打板球，香港遲早有人咁死法

啱呀
樓上一個「錯」嚇到我以為我啲physics白讀

補充一下
Momentum 其實只係第一樣要睇嘅野
Time of contact 決定 force of impact
接觸面積決定壓力
然後就去到 anatomy 層面
撞擊位置等等
好多因素加埋先會得出用手扔都扔死人嘅結果

個頭盔好似唔係包哂 除左塊面之外 太陽穴附近啲位都會埋 唔會阻到視線 好似係

未打過棒/壘球係唔會知個波有幾恐怖
如果小腿脛骨中到應一應 係會即刻腫撚到痴線 幾日都唔可以正常行路

中頭獎

其實掟中人唔一定係觸身球，要睇打者有冇意識嘗試去避
如果你故意企得埋本壘板，人地掟內角球偏咗少少你又唔嘗試去避，裁判係會判一個壞球，而唔係觸身球俾你上一壘。
頭部觸身球應該已經係最準確形容，五個字包含兩個意思：
1. 打者俾人掟中頭
2. 攻方(打者/代跑)按觸身球規則上一壘

個波閒閒地都過百幾km/h，好似學生最快可以接近160，仲快過架車，仲要個波都硬身，所以啲捕手同主審先咁多保護裝備

轉個頭就比人打到係地下

上面覺掟得死人唔make sense嗰啲其實知唔知粒波係硬，成舊石頭咁

な阪関無

なんでや

冇golf咁硬 但都接近 爭在外面有塊皮會軟啲啲

戴頭盔都打死人 條友投140km?

33-4

細個打little league 守過三壘，俾球三壘平飛liner 打中下巴，好彩係有手套卸一卸咗力(其實係衰自己on9 judge 錯咗)。

結果我要人廠鏠針，有隻牙有忽仔崩咗，成個月要龜速食飯

一個post 睇到連登幾撚多戇鳩仔， 一開始唔知術語算啦， 柒左仲要死兜。仲要有啲中學都應該未畢業係度鳩up physics

要識術語？

以前打過下壘球
就算學界水平啲波都快
莫講話美國日本個啲變態佬
比人dum中=比人全力打一錘
個波仲要硬到pk
其實都真係幾危險

日本熊本縣「熊本西高校」野球部，18日在進行練習賽時，打者遭投手投出的頭部觸身球砸中，送醫後於今天（19日）上午9時35分不

咪話唔識都算，冇咩問題，但係講完比你聽唔好死撐話啲術語有問題啦。唔通 football 我又話佢用 touch down on 9 用 score 咪得咩

個投手內疚一世

chil 登仔點會虛心睇野
一黎就起哂鋼架啦，呢到出名一言堂

一直都覺得棒球好危險，年中都唔知睇到幾多個選手比粒波打中隻手之後職業生涯就完咗

唔會 佢今年傷咗手肘先投得少 如果唔係都有機會10勝

不如了解多啲先好岀黎嘈啦

熊本県警熊本南署は、県立熊本西高校（熊本市西区）の硬式野球部員で普通科２年の篠田大志さん（１６）＝同県嘉島町鯰（なまず）＝が１８日の練習中に頭部に死球を受け、１９日に死亡したと発表した。

日文版

中頭既死球 屌唔屌人日文差？

擲中個頭鬼唔知係觸身球咩？

唔係at bat俾人掟中係咪觸身？
我戴住頭盔做跑者上左壘 俾人pick一壘中頭係咪觸身？

On9少陣啦

觸身球係解 打者at bat俾投手既投球掟中

呢個形容詞係有situation既 唔好咁撚井底話人中文差啦 低B

今年先真係掂過棒球個波，真係超硬 百幾k中頭應該同用石頭擲爆個頭差不多?

其實棒球咁撚危險都冇幾可死人真心勁

個投手以後仲點做人

之前試過丟斷人地手指都內疚咗一兩個星期

一剎那夢想同隊友無哂
點承受

係破風真空魔球

其實今次死咗呢個人讀嘅學校，就係三個月係九州大會八強打贏佢嘅學校，頭先我地聽到呢個消息大家都靜晒好矛盾 佢對我地嗰陣都有岀過場

投球手無啦啦就係誤殺罪犯 真係慘

連登仔真係死要面到極致
唔識棒球咪當普通新聞咁睇囉
係要話人中文差又咩咩無必要咁寫
人地體育新聞唔咁寫咪仲唔專業

好啦到柒左啦就聲大夾惡 死雞撐飯蓋
係咪兒登方程式黎

大谷好一般
MLB投打分開黎計可能係,
但日職棒黎講己經好勁

分開嚟計雖然算唔上頂級 但係都唔算一般啦 投打都above average有凸啦

被觸身球擊中頭部咪得

新人王都一般 重要勁高分

連登仔好講究㗎樣樣都要專業術語

1. at bat俾人掟中個頭從球例嚟講，好似理論上係有可能唔係判觸身球
2. 唔係at bat俾人掟中好似唔係觸身球
3. 1壘runner俾人牽制中頭應該都唔係觸身球啦

《棒》當年系ATV播
我好震驚竟然有咁多巴打正皮

從2009年的2月份起，棒球大聯盟的動畫也在香港的亞視隆重登場。只不過讓筆者狐疑的是，幾乎不具有任何棒球文化背景的香港民眾（印象中只愛踢足球的樣子…XD），究竟能否看得懂這部劇情看似簡單，但實則包藏了很多美日相關職棒背景設定的動畫？

我上兩個月先睇
我係因為佢新出個套 講佢地個仔先開始追番

投手會唔會有心理陰影

自己就係殺手兇手

呢個詞係咁用開，有唔識嘅嘢唔緊要，
攞嚟拗話人中文差，有巴打講返係術語你又要話人講究，
offside、touch down、goal、love、home run呢啲都係術語嚟，你唔理解係咪又係人哋錯、人哋太講究？

On9仔

一個投手既Ops高高哂你兩件Yankees磨碌都一般

其實就算打到上職業都唔係球球都避到架
明明連出事片都無都可以屌人係特登唔避，仲要咁多正評

觸身球MLB都幾常見，雖然大部份都係特登

兇手 就 呢個球場到。

有睇過棒球動畫應該知打擊手同投手

如果投手扔9個打擊手就叫觸身球,是死球
頭部觸身球就係中頭

台灣2016曾經有新例話投出頭部觸身球判敗,後尾比運動員屌到cancel左

有時無計,香港根本超少人玩棒球
姐係等於高球場班撚人話自己推廣緊運動

好多香港運動員都係操冷門野搏名校再搏外國大學要
係無運動文化

好高速
中左死緊

棒球係美帝4大國術之一 韓國 台灣 日本都係美帝一手養大 所以咪學哂美帝d文化

戴頭盔都死

係咪要檢討返個頭盔點解咁渣

報道的意義係為左廣泛留傳，如果只係要比懂術語的人，仲係你所為的台灣 翻譯 中文術語先明，不如只向運動員報道

🐴林艾屍

炮彈

Dum撚死你

個細路咁勁 ，遲下就可以飛啤牌殺人

睇唔明術語就自己去查啦 餵埋入口比你好唔好？
十足十d支那人咁要人就晒你

咁你睇唔明咩?
佢用返術語仲可以推廣呢樣運動
其實只係橋口d，就以呢度黎講，因為詞義引起左討論唔係幾好咩，佢本身篇野冇阻礙理解喎

不如你諗下先假定人地錯而去質問，到底係唔係一個好心態，普遍香港人常態黎，有疑問，會用自己果套去理解，唔乎合自己標準，就假定人地錯走去質疑

問完原來係自己錯，再死頂，死撐爛撐，真係好撚柒

其實棒球硬到石頭咁，的確好危險

星飛雄馬

下次睇足球，呢球美斯所在的位置比「球和站在最後第二位的對方球員更靠近對方底線」，所以唔當入呀

專到淨係識投球唔識擊球都好常見啦
訓練真係一日掉到黑
黐線佬

下？ 人哋唔明嘅嘢嘅術語 來推廣活動？ 你咪一樣用自己嘅標準大大聲振振有詞話啲香港人係點香港人係點囉

而家個報道， 描述嗰個人嘅意外呀 ，唔係講緊波呀， 唔係一項嘅專業評述

賽事起步後，戰至第4圈時，賽車駛近葡京彎，德國女車手佛羅絲（Sophia Florsch）駕駛的賽車，於葡京彎前直路失控，整架車撞到路肩飛起。

咁呢段新聞又有無問題？我無睇開賽車唔知邊個位係葡京灣，咁想問下應該可以點改先好？

應該拎支棒勾佢

應該會比人貼上殺人犯標籤

第時返工比上頭知道就即炒

葡京酒店門外的灣角位置

唔知灣角呢個字夠唔夠廣泛呢

咁日本有幾萬個細路都可以飛啤殺人 戇鳩少陣啦

真正嘅投手訓練 投球同體能嘅訓練比例係 3:7 可能去到2:8

講咁多托咩
人地中文叻叻豬嫁

屌你 都未撚見過人咁形容越位
一舊舊咁

被觸身球打中頭部
被頭部觸身球打中
有咩問題 果然係兒登 自己唔識就怪人 仲要唔係難
有關於科學突破既新聞又話唔明科學術語

咪係，成班小學未畢業衝哂出嚟柒

老實講我都唔係咩捧球撚都睇得明
定係班人冇學過形容詞

好心你就咪再撐啦
先唔講人地台灣國球係棒球，大部分人都識棒球

頭部觸身球又唔係咩「專業評述」字面睇一樣明之餘又係棒球運動入面既標準用語

人地報導運動事件一樣要專業嫁，一句話係報道就要用最簡單用語？
咁澳門賽車出車係咪要寫澳門行車車禍阿

咁啲科學新聞 財經新聞 政治新聞 唔洗報啦？全部都術語嚟。報道係報俾有水平嘅人睇 唔係俾你呢啲垃圾睇